Aksi bunuh diri di Alun-alun Bandung belum lama ini terjadi, seorang pria tua nekat menjatuhkan diri dari JPO alias jembatan penyebrangan orang yang letaknya tak jauh dari Alun-alun Kota Bandung. Pria tua ini jatuh dari ketinggian sekitar 10 hingga 15 meter.

Sudirman, anggota Linmas Satpol PP Kota Bandung yang menjadi saksi mata aksi bunuh diri di Alun-alun Bandung itu mengatakan, pria tersebut diperkirakan berusia 50 tahun. Sebelum akhirnya bunuh diri dengan cara menjatuhkan diri ke aspal, pria malang itu sebelumnya sudah berada di billboard yang terpasang di JPO kurang lebih satu jam lamanya. Selama satu jam itu pula warga dan aparat mencoba membujuknya agar turun.

“Sebelum jumatan orang yang sepertinya stres itu sudah naik ke atas billboard, sudah satu jam dibujuk supaya mau turun tapi tetap saja tidak mau,” papar Sudirman, Jum’at (1/7/2016).

Sudirman pun menerangkan, sebelum aksi bunuh diri di Alun-alun Bandung itu terjadi, pria itu sempat meminta pulpen dan kertas.  Namun saat dirinya naik dan berusaha memenuhi keinginan korban serta membujuknya kembali agar mau turun, pria itu ternyata sudah jatuh menghantam aspal.

Belakangan diketahui pria yang mengakhiri hidupnya dengan cara bunuh diri di Alun-alun Bandung itu bernama Ciptadi yang berasal dari Kebumen dan berusia 54 tahun.

Saksi mata lainnya, Rezha Noviana (27) mengatakan, dirinya bersama warga lainnya yang waktu itu selesai melaksanakan shalat Jum’at langsung mengarahkan pandangan ke JPO. Saat itu terlihat beberapa anggota linmas dan petugas keamanan tengah berdialog dengan Ciptadi.

Sementara itu dalam sebuah video yang berhasil diabadikan salah satu warga bernama Bayu Prasetyo, lokasi jatuhnya pria tua yang bunuh diri di Alun-alun Bandung tampak dikerubuti para pengguna jalan yang melintas. Warga lain di sekitar lokasi pun nampak berkerumun menyaksikan pria malang itu sudah bersimbah darah dengan posisi tertelungkup.

